---
layout: post
slug: consejos-inversiones-para-madres-familia
title: 5 consejos para familias que quieren empezar a invertir
date: 2022-12-15T09:07:57.843Z
image: /images/uploads/madre-inversionista.jpg
author: faby
tags:
  - trucos
---
Las madres podemos con todo. Somos perseverantes, luchadoras, creativas y trabajadoras. Aunque en vamos siempre hasta arriba, es **posible hacer un dinero extra para ir haciendo poco a poco un colchon que de seguriodad a la familia para imprevistos.**

Ahora bien, para que tu plan de inversión tenga éxito debes considerar varios factores. En esta oportunidad te daremos algunos **consejos de inversiones** para que puedas **decidir cómo invertir tu dinero.**

## 1. Desarrolla una buena actitud ante los negocios

![Buena actitud ante los negocios](/images/uploads/mujer-propietaria-de-tienda-con-buena-actitud.jpg "Buena actitud ante los negocios")

Las mujeres debemos **vencer los estereotipos** de la sociedad pasada. Sin importar si eres madre casada o soltera, tú puedes y debes manejar tu propio dinero.

Desarrolla una buena actitud ante los negocios. Por ejemplo, el famoso libro *[“Sabiduría Financiera: El Dinero se hace en la Mente”](https://www.amazon.es/Sabidur%C3%ADa-Financiera-Dinero-hace-Mente/dp/B085KS1MRW/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=2V91C4KVZXSNO&keywords=inversiones+para+mujeres&qid=1663852712&sprefix=inversiones+para+mujer%2Caps%2C879&sr=8-5&madrescabread-21) (enlace afiliado)* de Raimon Samsó te proporciona una **visión de emprendimiento muy motivadora**.

Por otra parte, conviene que leas *[libros para ahorrar e invertir](https://www.amazon.es/M%C3%A9todo-RICO-definitiva-conseguir-FINANCIERA/dp/B08BW8KZP2/ref=sr_1_3?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1SW2BE8V0QDBL&keywords=inversiones+para+madres&qid=1663852608&sprefix=inversiones+para+madr%2Caps%2C735&sr=8-3&madrescabread-21) (enlace afiliado)*, de este modo, puedes encontrar **ideas creativas para generar tus propios ingresos siendo madre.**

El ahorro es una buena actitud, que no debemos perder de vista. No nos relajemos.

Cuando viajes, por ejemplo, investiga siempre los precios y usa comparadores para elegir los [hoteles mas baratos](https://madrescabreadas.com/2022/07/14/mejores-precios-en-portaventura/).

## 2. Busca información sobre las opciones de inversión

![Mujer busca información](/images/uploads/mujer-busca-informacion.jpg "Mujer busca información")

Antes de apresurarte a gastar tus ahorros debes analizar las opciones que tienes enfrente. En este sentido, debes **analizar la rentabilidad del negocio,** así como el tiempo que necesitas invertir en él.

Recuerda que en el mercado financiero hay muchas opciones, y no estoy hablando de los grandes negocios para millonarios. Si tu forma de ganar dinero extra es cuidar niños en casa, debes analizar si esa opción es viable a largo plazo. En otras palabras, **analiza pros y contras.**

## 3. Diversifica tus inversiones

![Mujer que implementa varios proyectos](/images/uploads/mujer-que-implementa-varios-proyectos.jpg "Mujer que implementa varios proyectos")

¿Te has decidido? ¡Enhorabuena! Tener un objetivo o idea de negocio es genial, mantén tu norte.

Ahora bien, es necesario que diversifiques tus inversiones. **No inviertas todo tu dinero en un solo negocio,** debido a que el mercado es cambiante y conlleva muchos riesgos.

Procura **invertir en al menos tres proyectos al mismo tiempo.** De esta manera, si un proyecto falla tienes posibilidad de conseguir el éxito en el otro.

## 4. No te endeudes

![Mujer endeudada](/images/uploads/mujer-endeudada.jpg "Mujer endeudada")

Pedir préstamos para invertir es muy tentador, pero puede causar muchos problemas, ya que es una inversión que se sale de tu perfil o presupuesto.

Claro, si tienes algo ahorrado y deseas aumentar tu capital de inversión, entonces quizás **conseguir una pequeña [financiacion](https://es.wikipedia.org/wiki/Financiación)** sea provechoso.

La idea en este punto es que, no te endeudes demasiado. Elige un **plan de financiamiento que te proporcione facilidades de pago.**

## 5. Crea un fondo de emergencia

![Mujer ahorra](/images/uploads/mujer-ahorra.jpg "Mujer ahorra")

Una vez que ya tienes los ojos puestos en una inversión, necesitas visualizar tus gastos e ingresos. En este respecto, se hace necesario **disponer de algo de dinero en ahorro**.

Un fondo de emergencia permite que puedas suplir alguna necesidad si el negocio de inversión no está yendo como esperabas. Recuerda que **todo inicio es difícil**, así que lo mejor es disponer de algo aparte para ciertos imprevistos.

## 6. No mezcles las finanzas personales con las del negocio

![No mezclar las finanzas](/images/uploads/no-mezcles-las-finanzas-personales-con-las-del-negocio.jpg "No mezclar las finanzas")

Este es un error muy común en inversionistas principiantes, lo que **puede llevar a que creas que tienes más dinero, y por lo tanto realices más gastos.**

Lo ideal es que separes tus presupuestos (el personal del negocio), de este modo podrás visualizar el **margen de ingreso y ganancia de tu inversión.**

En conclusión, puedes invertir tu dinero y hacer crecer tus ingresos. Solo debes emprender de forma inteligente y con paciencia, verás que lograrás el éxito.